La Unidad de Control (UC) es la unidad funcional encargada de activar o desactivar
las señales de control adecuadamente para garantizar la correcta ejecución de todas
las instrucciones. Al ser una UC cableada, el diseño se realizará mediante lógica
combinacional, concretamente utilizando decodificadores sobre el código de
operación. A partir de la salida del código de operación, se aplicarán puertas
lógicas para activar finalmente las señales de control.

\begin{figure}[H]
    \RawFloats
    \centering
    \begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
        \includesvg[scale=0.6]{images/5-implementacion/2-UC/UnidadControl}
        \caption{Unidad de Control}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
        \includesvg[scale=0.6]{images/5-implementacion/2-UC/SenialesControl}
        \caption{Señales de control}
    \end{minipage}
\end{figure}

A las salidas de los dos decodificadores de la Unidad de Control se le han
asignado los nombres de las instrucciones correspondientes. En esta etapa, se
leen los códigos de operación de la instrucción, y según qué instrucción sea se
activará únicamente una salida entre los dos decodificadores. Después, como se
indica en la segunda figura, se realizan operaciones lógicas para activar las
señales de control correspondientes. Estas operaciones responden a la
tabla~\ref{tab:seniales}. En las figuras, por claridad, se muestran dos diagramas.\\

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{images/5-implementacion/2-UC/UCSim.png}
    \caption{Simulación de la Unidad de Control}
\end{figure}

Como puede observarse en la simulación, los códigos de operación inexistentes
como el \textit{0110} (6) o el \textit{1101} (13) no activan ninguna señal de
control, al igual que la instrucción \textit{BEQ} cuando el \textit{Flag Zero}
está inactivo.

